Router路由器 集中討論區(24)發問前請細閱置頂

常見用語

Mesh WiFi

由兩個或以上嘅Mesh point組成，可以擴大WiFi嘅覆蓋範圍。
佢同傳統嘅WiFi extender/repeater之間最大嘅分別係，Repeater本質上係Device嚟，而Mesh Point你可以視佢為Router嘅一部分。

Mesh point之間有獨立嘅channel連結，相比於Repeater只係將佢接收到嘅WiFi signal再發射出去，Mesh WiFi可以減低速度嘅衰弱。而且Mesh WiFi會組成一個SSID network，姐係當你由房行出廳再行出花園嘅時候佢會自動選擇最適合嘅WiFi point，而唔使好似於Repeater咁要手動轉WiFi。

MU-MIMO

Multi-User Multiple-Input Multiple-Output，顧名思義係處理同時間連接多個Device嘅技術。背後嘅原理非常複雜，有興趣嘅可以自己上Google睇。

大概嚟講，以往嘅Router會逐個逐個device輪流去處理，而呢個shifting係需要時間去處理。假如有4部可以行到100Mbps電話連接左你部Router，由於喺一秒鐘入面，每部電話只有四分之一嘅時間可以同Router溝通，所以每部電話都得返1/4姐係25Mbps嘅速度。而MU-MIMO技術就透過魔法，做到好多條互相獨立嘅connection出嚟，每個Device都可以用盡自己嘅資源。

Home Plug

係Digital嘅世界，有Frequency就有Signal。所有燈可以傳送訊號、聲音可以傳送訊號，AC電線自然都可以用嚟傳送訊號。HomePlug就係可以利用一組插落三腳插嘅裝置互相連接，好處係可以無視牆嘅存在，有電制就上到網。壤處亦都好明顯，如果你間屋有咁上下樓齡，電線開始老化，HomePlug嘅速度亦都會大幅下降。

From 家樂牌鮮露:
請問宜家用緊hkbn 1000mb，屋企3層每層大約2000呎
宜家個做法係3樓放modern，再分線去其他2層的router
可以試下rbk53
example:

跟住各樓層再用唔同衛星(rbs20/30/40/50)放係你想要既地方

一般問題

Q1: 想知道天線係咪越大支越大dBi越好？
A1: 大家冷靜D 睇左圖先。
咁以下圖睇解釋左，天線訊號係似甜圈圈，越高dBi支只係會遠但扁，反之近但闊。

Q2: 想知個天線一支支點樣SETUP好呀?
A2: 以甜圈圈效應，單層戶，全向上即可( I I I I )；雙層或以上就跟圖 ( \ I I / ) 得到全面覆蓋。

Q3: 2.4G 好慢有無設定建議?
A3: 有既，可以set死20MHz+頻道1/6/11，唔好set 40MHz，會干擾得好勁(原理如下圖)，但香港咁高密度，都係用返5G喇。

Q4: 咁5G設定呢？
A4: Set死80MHz + 頻道3位數自選就ok。現時勿揀160MHz

Q5: 有無實用網站參考呀？
A5: 睇睇以下資料網
Router測試/評測網
Router版Wiki

Q6: 想問下MB/s同Mb/s點換算？
A6: 1MB/s = 8 Mb/s

Q7: 用左1000m又買左勁router，點解我Device收得咁慢？
A7: Device上下載速度受天線數量影響，理論值上限數據如下:
Example: On a single 80 Mhz 802.11ac channel operating at 433 Mbps
All on the same 80 Mhz channel
1×1 433 Mbps
2×2 866 Mbps多數Device都係雙天線
3×3 1300 Mbps
4×4 1733 Mbps
8×8 3466 Mbps
理論值扣返一半就係現實值

Q8: 有無Router推薦下
A8: 咁預設大家都用500M/1000M
首先問自己牌子係咪TP-Link或支那牌子
係既就唔洗再討論落去
推薦list睇budget做人
少過$600是但買就得
Router CPU博通=高通>聯發科>>>>>>>>>>>>>>>>>>intel

方形屋：
單Router用家
$600-$1000: AC66U B1 / AC58U / AC68U / R7000 / EA6350v3 / EA7500v2
$1000+: R7800 / AC86U / EA8300 / AX56U / RAX20
$1500+: EA9300 / RT2600ac / ASUS AX58U (AX3000) / RAX40 (不建議入手 後果自負)
$2000+: GT5300 / EA9500s / EA9350 / MX5300
$3000+: AX88U / RAX80 / RAX120

Mesh用家
雙頻mesh wifi (平玩之選) - 範圍大但唔多機用
(雙機mesh)
<$1200: Velop ac2600

(三機mesh)
<$1600: Velop ac3900

長形/奇怪形：
Mesh用家
三頻mesh wifi - 範圍大又多機連接
(雙機 / 單機mesh)
<$2000: RBK20 / Velop ac4400 / MR8300 / MR9000x
$2000-2500: RBK40
$3000: RBK50 / MX5300

(三機mesh)
$2700: RBK23 / Velop ac6600
$3100: RBK43
$4400: RBK53

由乖乖小毒男巴打提供典型三機Mesh擺放Floor Plan
盡量靠近走廊，避開主力牆，置中於家居

請勿使用支那品牌Router
請勿使用支那品牌Router
請勿使用支那品牌Router
好重要 要講3次

lm

最近 PCCW X AC86U 出出地事 開頭以為隻ROUTER GG 但次次都係REBOOT 個PCCW 部垃圾華為網機 就上得返網

其實AC86U 算係用過既 ROUTER中最好用 (用過水牛N300，N56U，AC87U) 56U COVER唔夠 87U OK 但個陣LOAD 空氣多左 就夠三年拎上行 佢都話設計有問題 換隻86U比我

依家屋企得部IPHONE 11 PRO 係行到AX 但開始心郁郁 見大家都推MX5300 都有D心動 不過個人 一路覺得 博通>高通(未用過任何高通ROUTER)，MX5300 好似係高通?

另外如果真係整返部AX ROUTER 可能上美森 幫D notebook 上返KILLER AX1650 (其實同AX200比係咪真係差好遠 價錢好似差一半)

求巴打們毒我

用緊1650x
但配wifi 5 嘅orbi
speedtet 都有600mbps

歡迎大家新post gogogo

原生用1650 定自己買黎換 我淨係換過ssd同加ram 其實難唔難？

用緊r7800+hnyman openwrt，唔知仲有咩fw係好用既呢？

原來1650x
建議上youtube 搵下有冇人換過

巴打想問下，宜家用Pccw 1000Mb上網
本身打算換netgear R7800，但個router好似無得set bandwidth limit？
得個qos set priority 。如果想做到，set 某個device up 同download 唔超過xxx Mb咁，係咪得其他router可以做到？
同埋pccw 同asus 係咪容易收空氣？見幾個po都咁講

Lm

留名

爆得好快

網上行係未一定要用華為modem？
我見hg863都係d好舊嘅產品

用緊ac5300

如果換ax 有咩好介紹

係咪得ax88最抵玩

係

我見hkbn都轉到nokia

Hkbn轉到nokia modem?唔係全線都係屎為？

黑色無牌子 係咪nokia?

上年 modem壞左换左部新 ge係nokia

想請問下如果自己有 modem可唔可以 唔用 pccw跟機 ge屎為

另外MX5300 如果單機用係咪3頻都可以用哂？

咁正有nokia換isp問實佢比nokia先好轉
Pccw係全屎為
Mx5300單機就變3頻router

又有新了

睇少陣推得咁快

有新機出係多左人入黎平淡季就圍爐post

有新機?

Mx5300 / mk62

想請教下4G router
Netgear M1 同R7100LG 差唔多價邊隻好？
好似無人有用R7100
定係買Asus Ac68u
主要都係插卡擺屋企用

想問下 我就用開broadcom 既router
但自從高通 好似係R7500 開始 係咪已經同broadcom 有得打?
MX5300 好似係高通?
如果係broadcom 我諗我會毫不猶豫咁狗衝

有nokia啊，見到有巴打屌cs屌到換到

我認為分別唔大 驚間廠寫垃圾fw影響仲大

我之前升1000m隻pccw nec 比人強制換走左

屋企得pccw做到1000m
但都唔想用屎為

有無hkbn用？

hkbn得100m，做唔到1000

我用緊Netgear R7000，PCCW 1000Mb
個router放廳中間，屋企400幾呎
入房得一幅主力墻
有set 2.4/5 G
run speed test, 2.4G得 100Mb左右，5G先得 2-300Mb，低見30Mb
想問係咪正常?

佢成鬼日斷其實係咩事？可以點搞？

利申唔識電腦嘢
有事淨係識reboot佢

R7000最大影響都係fw
你較左美國未?fw試下downgrade

較美國係點解？
downgrade fw down到version幾好？

Thanks巴打！

Wi-Fi 效能 @netgear R7000

#175

岩岩轉左2x1000 用緊ac68u 有冇介紹想換

咁 ax router 有WIFI6 認證 同無 既差別又係乜?

直接刷merlin 啦 原生叻雞fw 係垃圾

要雙wan router?

呢個真...其實高通依家真係唔差，睇mesh 就知

而家係一條比wifi 一條插電腦 router 啲野唔識 而家個wifi好似壞壞地 好慢

高階高通cpu直頭低溫效能好

曾經atheros年代都黑暗過 轉番Qualcomm 當堂勁左

有無巴打建議下？限速係其中一個買router的主要考慮..

如果你想2條1000都同一隻router 出就要dual wan router. 如果唔係就同你依家一樣，一條駁router, 一條直駁電腦

如果買返ac router 基本asus ac86u 都ok, 上ax 就rtac3000 / ea9350

RAX40有咩問題?

輕機 空氣 恆常性要reboot

高階ip8074 8072 呢的1200 pro chipset

Mk62有沒開箱

1000mb大水喉 都要限住限住

ac68u試merlin係未都係用舊版本比較好？

有時屋企人會睇d 藍絲kol，播到好大聲。有時會set bandwidth control ，一係set到得360p，一係load都load唔到。所以有呢個需求咯

用整pccw 1000m

Rax20/ax56u

邊隻穿透力勁啲 要穿過兩幅主力牆

求指教

380.70 legacy

用緊pccw 租埋wifi router，一個月比廿蚊係咪好笨柒

遲下轉smartone，要自己買個裝，留個名

睇你用咩router

睇下會唔會穩定d先

報告返
頭先我ax56u 有輕微load空氣情況 用pccw 1000m

清埋nvram更佳
希望幫到你

試一晚merlin睇下點先，唔該巴打
之前都好似係merlin，我手殘走去更新
希望會穩定返

$500樓下有冇推介 用緊100mb hkbn 屋企唔大 800尺
約有5部機會連wifi

800尺都唔大

你係想插手指share media drive?

K -car 車中泊

個rounter係ac68u 佢個cpu長期咁高%係正常？另外我rounter既網速最快都係300m 有冇師兄知道點搞

巴打係咪係外國返嚟,覺得800好細

同樣係ac68u，但係cpu剩係去到20幾%

之前試過
唔知關唔關爆咗nvram

買返黎之後有冇做過咩 我長期7個device用唔知關唔關事

我岩岩自己重新開機左但係都keep住好高

我之前多手update左個firmware最新唔知關唔關事

Up左fw最好hardset一次

岩岩reset左merlin 但係個網速都係好慢5G都係200mb

咩手機?
merlin version?

轉咗merlin好似真係慢咗，但暫時都見穩定就算了

384.15 iphone7

真個cpu即刻落返黎

nvram佔多唔多容量？

384.15應該未穩定
最穩定380.XX legacy

以你呢個做參考算多定少？

4G router 除左M1 其他都係垃圾

Nvram 52196/65536

方便你搵咋

其實OK嘅

網速個到有冇得搞搞佢最盡都係200mb

想問下裝mesh router,依家個情況係因為裝修個陣師父拉漏左lan線,依家只能夠用homepluslg 成日斷同慢,如果轉用mesh router,主機放係門口,分機可唔可以放入房再插lan線比電腦用?

2019年10月18日個陣smallnetbuilder做左個TEST
係講AX200 WIFI 卡配各大牌子既AX ROTER 既性能
有一個型號幾有趣 就係NETGEAR隻RAX120 如果我無記錯佢應該係第一隻用上Qualcomm IPQ8074 quad-core @ 2 GHz 既ROUTER
依家隻LINKSYS 隻MX5300 都係用緊同一粒CPU
咁我就留意下依粒Q記CPU性能有咩咁強勁 詳細REPORT自己入去睇我CAP重點出黎

↑RAX120係 2.4GHz 配合INTEL AX200 既表現好差

↑RAX120 係5GHz 既DOWNLINK表現強到嚇死人 基本上係大幅嬴晒咁多型號
最後睇埋Closing Thoughts
5 GHz downlink performance with both AX and AC clients needs work. Only NETGEAR's Qualcomm-based RAX120 and Intel-based RAX40 did not produce anything remotely resembling a normal RvR curve. The RAX120 was best behaved with both AX and AC STA running downlink and uplink. 5 GHz uplink was generally better for both AX and AC STAs for Broadcom-based routers, but was not without problems.

睇黎末來高階市場將會由Q記玩晒 如果入手高階ROUTER 可以留意下RAX120 同 MX5300 依2個型號

同意 的確係事實 Q記高階cpu係好高B記
溫度低性能好 但次次搭載既router廠 例如叻雞
垃圾fw搞到恨鐵不成鋼

NETGEAR 個FW 係反應慢 無咩野SET 扮到有野SET 之外其他都無咩野既
計ROUTER既性能黎講 我諗NETGEAR ROUTER係咁多間廠入面最出色
次次都出新機都用最新最快既HARDWARE 想唔快都難
美國公司係咁 qualcomm broadcom 有新U都係比佢用先
但係同美國D跑車一樣追求個馬力有幾大 但好多細節都唔理

各位ching,如果800蚊budget 哩四隻邊隻最好? 有無其他好d??
我500呎左右 2部腦用lan加 6部手機加tab 用wifi

thanka a lot

Au68u

可以呀，留意返velop 無分主副機，orbi 有分，其他我就唔太清楚。

Netgear / asus / linksys 巴打會點排?

房間用緊ac66u b1
想整個ai mesh wifi出廳
買ac68u 定ax56u好？
Ac68u 二手 570
Ax56u 二手 920
想大家俾d意見 ax router連多部裝置係咪好ac router好多？
以上兩部都係雙頻

我自己用68U, 因為佢自動2.4+5
我部掃地機械人只識食2.4

因為想佢自動行2.4/5
唔想分開SSID, 又唔識點分一個guest用2.4比機械人
我就買左隻Cheap雞手指, 只放2.4出黎
隻手指就專比機械人用

其實.... 隻指唔一定要插Router
插電視機, 插頭, 屎眼都可以
註(插屎眼會無電到)

雖然唔知你要黎做乜, 但其實應該無問題

哩度D人, 下下千幾二千尺
認真架, 唔係講笑
所以800呎話細, 我好明白~

而你話人外國返黎.... 我開頭都係咁諗
但追得多POST至知.... 哩個版真係好多有錢人

有巴打筆直20k setup mesh

想知你地有冇開guest wifi 日常用

Mx5300 既巴打會唔會開自動更新？

我果隻係repeater
插完仲要入手指set接收邊個SSID
放出黎又要咩名

正路無一隻手指可以直插router再出新wifi
一定要set

二千呎都好, 兩皮野, 8隻MX5300, 一定無死角

你講完又覺,下下都聽到5-600呎起跳

唔想推薦某啲牌子 不過我心目中係Asus >netgear >linksys

排asus 先係因為fw個底寫得好 功能多 介面最好用 我用親asus都體驗唔錯
之後 netgear 因為某幾款型號上效能上的確好明顯比其他廠快 e.g.r7800 rax120 Q記router cpu 最出色
linksys 最後係因為2頭唔到岸 效能唔係最頂尖 fw又唔係特別好 但係個fw點都好過netgear 既

利申 我應該會等asus 出同Rax120個粒CPU 既router 轉返去asus

asus佢送免費防毒都算係咁
我就未用過linksys 想試下體驗
的確佢兩頭唔到岸 fw平平 產品推出速度落後 如果係真穩定 我都唔介意用既
我會穩定>訊號>速度

穩定+1
R7800官方FW就
非官唔知

一講r7800就好多苦主著哂火 包括我

部r7800賣得出未

試openwrt?

今朝放左$650

準備換乜

換左先放
入左隻ax56u做白老鼠

屋企用緊100MB上網+ Tplink AC1200
房收wifi比較差
特別屋企人晚晚用whatsapp call後
房既device幾乎load唔到

咁樣既情況應該索性轉個MU-MIMO既router
還是買個homeplug會好啲?

so far so good?

前有巴打問左
遲下fw更新會有wpa3
佢送防毒都抵玩
雙天線夠用
平平享用ax router等linksys出中階ax

$650

係咪如果低budget玩ax ，56就夠 唔洗58（貴啲但又唔上唔落）？

7舊完全無人要

Ax58u唔上唔落 買ea9350好過

有保?

都放到$650 算係咁啦

ax1800 太入門 = ac 既1200 級數
依家多裝置上網年代真係太雞肋

屌仲 bin 緊佢

仲有4個月

Isp有提供2000m先算 ax1800夠食

穩定真係最緊要 新產品出得快但又唔穩定 吹到幾勁都冇用

係啊
我之前0係屋企無聊拎隻N300 router出黎用 部舊機好似行得54mbps 都播到youtube 4K片 唔洗點LOAD...
我開始懷疑 追個個mbps黎做乜

EA9350 定ASUS AX3000 好

有保都咁

Isp提供2000m都冇用 一般機都唔支援
現時得ax11000/ rax120 支援 2000m或以上嘅wan

個mbps個下參考
數值唔大波動+食到雙天線一半左右速度就合格
唔駛追到爆哂分

期待緊linksys會出啲乜 asus同叻雞係算快得黎有啲唔穩定

年頭睇ces2020 linksys 啲新產品都幾期待
估佢唔到會出5G wifi 蛋，仲有velop 都有5G 版

我期待佢單router

所以真係唔好打錯字

我仲未得閒去買新 router, 好肉赤

知唔知點解比人無視?
你無睇1樓, 就會比人無視

笑死 仲講緊

諗住買orbi 有無話邊隻會好d 兩房一廳 500尺度

Budget?

ax4200 都要300美金

summer先出 ax4200 得4x4 係咪8stream
mx5300 粒u支援 8x8 12stream

啱啱買咗個ax88u, 諗住有排用所以買貴啲

呢個價都係貴啲？

除返開幾年

係咪用PCCW先

2500-3000度啦

rbk50

推

唔該曬

最好唔好用aimesh。始終係軟件Mesh冇其他硬件Mesh咁好，做唔到無縫連線

歡迎加入orbi大家庭

hkbn 100m 想買個新router for 屋企WiFi 會連埋電腦lan 線。用緊D-link DIR618 。有冇新推介， budget 500到

請問而家1500度係咪買ASUS AX58U (AX3000)，AC88U係舊代不了？

66ub1 最新版merlin
待機cpu都成66度正唔正常？
下面放個12cm風扇插USB攞電吹住降到去53度

屋企三層獨立屋hkbn 1000m 分咗兩層，我間房喺二樓router 喺埋我房 打ps4都成日斷可以點搞

speed text 5g都係得百幾

巴打有無睇1樓？
請買大陸牌子以外

本身廳同房各一個router
廳果個琴日打左柴
房用緊ac68u
買ax56u定rax20好
Ac68u同ax56u係咪可以aimesh?

merlin都唔係個個stable㗎，始終都係個底都係Asuswrt
暫時380.XX legacy stable一啲

384.12都ok

d-link唔係支那，係台仔
不過相對其他大牌子冇咁好

好似少斷咗
雖然數字上慢咗
但其實唔係高需求個下，應該唔太大分別
再試多幾日睇下仲有無load 空氣先

如果我1樓speed text 收到6百幾咁係咪即係我間房個router有問題

我覺得唔係

Speed test 下話？ 諗左五秒

手殘

好，你再觀察下先
希望冇問題啦

一講完就出事

換左fw有無做一次hardreset?

好似無，e+搞一次先都係

試下先

唔知點解刷完merlin
macbook pro個速度慢咗好多
反而iPhone Xs個速度都叫正常

speedtest 用同一個server?

呢個 post 真係好多真。大戶
我仲肉赤未捨得買MX5300(x3....)

無錯，如果係床計，用既都係ofca，wifi係(5g)
macbook 係下載8.5mbps、上4.3mbps
iPhone xs 都137mbps上79.4mbps
刷merlin前就macbook比 iphone快

btw單位一樣
應該擺喺router隔離test
隔太多重障礙可能會冇咁準

屋企100mb上網，我電腦淨係分到20mb係咪正常

都試過係隔離測，大概iphone係400下載，550上載
macbook就200幾下，300幾上
但入到房就明顯真係慢

補充：單位一樣

個post要改名叫router大戶集中討論區

咁可能真係fw問題

380.70
但係奇怪既係iphone連無問題

一隻26xx 用上手真係彼得值wor

等暑假有ax4200版本 可能21xx 22xx左右

我意思係指1樓話500蚊落下求其買，500蚊樓下真係無乜推介，啲廠都無乜理過呢個價錢啲用戶，可能遲啲要等AX 多產品，ac啲貨清出先可能有返啲（舊）產品推介
我自己以前用d-link(2xx$)>buffalo(3xx$)>Asus ac66u(7xx$)>而家velop mx5300(2699$)。
我都係用到壞先扔，2-3百蚊個啲真係差唔多，部Ac66u 比起前兩部係少啲要reset 個router, 而家部mx5300 暫時都係零投訴
所以巴打不如比多少少買部好啲，你見1樓都好多推介

無睇一兩日post,推得咁快

你見好多router公司創辦人都係華人
叻雞 同 linksys都係

哩度可唔可以問埋網絡公司
你地PCCW 1000MB幾錢?
原來我5月到期, 咦家比開168

佢尋日打黎, 都係168 + 400 coupon

之後我話上網唔Stable, 佢就offer另一個plan
$680安裝費, 幫我由廳拉多條線入房
光纖入屋後, Modem再分兩條各1gb既Lan
一條入房, 一條係廳, 仲唔Stable!
價錢都係168, 但就多左果680安裝費

話會換個隻Modem, 但...都係屎為, 因為...佢地得屎為
無其他牌子, 佢話的

多數係冇用的
dual lan 用嚟load balance多
何況去到 機樓 到根本係同一源頭
基本上解決唔到問題
我認為 佢地只解決到 壞機同壞線嘅問題
唔係呢兩樣嘅話 做乜都冇用

早晨呀巴打!
明白~
我都唔知Dual Lan有乜用
佢出奇怪招, 咪問下咩黎

純粹安慰下你姐
你話唔stable 可否講多d
詳細d描述下個問題 同埋個發生頻率
wifi定lan？
呢到嘅巴打可能幫到手

啱啱買咗rbk20
想問下
Daisy chain
MU-Mimo
Fast roaming
Beamforming

呢幾個需要enable嗎？

無, 之前都傾過, 係PCCW+ASUS
久唔久會Load 空氣, 其實打算轉Linsys
未諗到6600定MX5300+2200

本來都出左去買, 但老闆/店員問我做乜買
一問之下, 老闆/店員 話我一直Setup錯左
叫我返去再試下(良心舖)
之後我又上華碩問, 又係指出錯同一問題(即係我ON99左)

錯在邊!
兩隻AC86U, 一房一廳
1) Modem LAN out 房 WAN , 做主機, 接電腦, 接NAS
2) 廳Modem 再LAN out, WAN 廳Router 做節點
哩個情況下
房同廳個WIFI Test, 時常都可以2XXmbs
但廳部Router成日會變灰色, 死左機(在ASUS個APP度變左灰色)
要重新開過廳隻ASUS至得

佢地話
1) Modem LAN out 房 WAN , 做主機, 接電腦, 接NAS <- OK
2) 廳Modem 再LAN out, WAN 廳Router 做節點 <-錯錯錯
大錯特錯, 廳做節點, 唔洗modem LAN out WAN Router
直接Set做節點, 唔洗插LAN

再Set埋11118888
好似無咁Load空氣, 不過廳, 廁所, 廚房
就再無2xxmb lu, 咦家得返30-50

又問過可唔可以
Modem LAN 廳做主, 廳RouterLAN房Router做節
佢地話主機, 接NAS等, 唔好用節點, 可以的話就主Router接
但無計, 牆身得一條LAN線入房

拿~ 哩個好問題呀
一開始裝果陣, 佢話只係一條LAN out
但我照鳩插佢個Modem

插一條LAN房AC86U, 一條LAN廳AC86U, 再插埋LG電視
全部都用到

其實最Perfect係
Modem LAN 廳AC86U
廳AC86U再LAN去房
但佢回覆如下

咁其實節點插電腦, 插NAS係咪無乜大問題

我都想搵下相關資料
屋企岩岩裝完修
要申請寬頻上網
PCCW $152 (平均), 送一份禮物 (都係超市Coupon/空氣清新機)
HKBN 最貴, $228 (平均)
HGC 最平...$109
以上都係1000M 光纖入屋

我隻AC86U 唔係裝左D 有BUG既firmware 都唔會LOAD空氣
不過前排(好似1月-2月) LOAD空氣 係要REBOOT PCCW 部屎為機

哩個速度正常嗎？

平左唔少 不過係限量

Asus fw都係可能有大問題

如果屋企有2/3幅厚牆 around 900尺
係咪要買到RBK20 / Velop ac4400?
定係聽巴打講要上到 RBK23 / Velop ac6600?
有冇巴打suggest邊隻好啲

如果可以既話 可以唔可以suggest埋隻router放邊

但wifi 6 無認證<-其實有認同無認 分別係咩 求指教

對號入座先

我自己用r7800 個時無亂update
都係LOAD空氣呀慘

家下升到最新官方FW叫做好過之前少少
(我已經關L哂佢D功能 乜9 beamforming果d?)

大約3個星期, 使用中無事咁囉
(昨晚用用下wifi load 空氣, 再連過又正常, 當無事啦屌)
要reboot先算有事啦唉

千2蚊買難受

認真
無留意一買到係咩版本FW
買左9個月內, 係咪有3年保?定2年?
見到台巴賣到$650.........

用用下發現1星期斷成2-3次先搵下咩問題, 最後發現係隻R7800
就升下FW, 刷FW, 降FW呢D都有睇過, 但無試

E家最新個官方FW用得下就算了
等WIFI6 ROUTER出多D先再買

好彩無衝到ea9350

估唔到mx5300會跑出

我印象中 家用 D人都係推ASUS 同NETGEAR
反而商業用 就好多都用LINKSYS 唔知LINKSYS會唔會因為WIFI 6打返上黎分餅?

Mr7350

Ax呢代算好樣左 你望下ea7500先

我岩岩都轉左pccw 1000Mbps, 買埋ea9350 用但未有ax device 所以都係keep 住500Mbps wifi 都幾穩定

有無LOAD空氣出現?
訊號範圍可以嗎?

咁多人轉投linksys陣營

最緊要穩定啊

2600 我肯比呀
但如果我要換我要比 7800 呢
ax4200 我唔會等 ~~ 我應該都係呢1,2日去買左佢算9數

用緊samsung s10 support wifi6

大家揀netgear mk62 定直上mx5200?

3部mx5300
應該真係無乜死角

全屋都收爆格出到lift 口都收到

未試過load 空氣

等你TEST耐D先

真商業用Ubiquiti / Cisco

之前用過cisco嘅低階產品
但都無得輸
穩定性幾好

cisco曾經係linksys嘅母公母

訊號多到爆頭

鴻海係mother>belkin>linksys

賣比belkin之前就係cisco mother

係
之後變咗belkin

我知 我覺得linksys慘
賣黎賣去

而家睇訊號硬件config 寫belkin

公屋仔350呎 仲用緊和記100mb既plan 想問如果想平平地求其執隻用到就得既 有冇咩推介 好似除左TP-LINK/支那牌無乜選擇

linksys ea6350/ asus ac58u
velop ac1300

比郭台銘直接買左belkin 連linksys
本身鴻圖精密無線天線技術都幾勁，應用係linksys router 到都唔錯

你話華碩空氣我唔認同

最少我用緊兩部86u都無事 一部pccw 一部HKBN

87U都無乜 阿媽部N66都無事

叻雞空氣不特止連menu都入唔到要reboot
100%命中率

叻雞真係

14年入87u 我load空氣問題完保前上過行換 佢話隻野設計有問題 跟手比左隻ac86u (應該都玩左三年）基本上無投訴

不過有啲想玩 wifi6

另外唔識野 dns 改黎會唔會穩定啲/快啲？

ea9350 都ok格仔格仔

mr8xxxx 好懷舊款

巴打講法應該係除咗asus之外其他都空氣
未必100%asus出事咁解
不過我就唔敢再玩asus同叻雞

r7800 雙核高通 atheros ipq8065

而家高通 4核 2.2 ip8072

想問我而家用緊r7000
3月開始就開始手機係咁斷線,不斷喺2.4g 同5g 跳嚟跳去，想知係咪downgrade 落firmware就好啲？定係咪要刷merlin？

又或者咁講 有位巴打話load空氣係pccw問題 唔關各大廠事

叻雞R系列就blacklist就梗架喇

ac86u 夠用啦

買左隻r7000 第八日 用唔到WiFi
試左hard ware turn on off 個wifi
，factory reset ,web gui 上enable/disable 個WiFi

個web gui都keep 住show WiFi off

有冇巴打知點解。（攪唔掂星期一就拎去維修中心）

我着住火咁忍左佢4年,依家終於脫苦海

N年前我仲做緊PCCW果陣我會咁樣水啲客,咁樣當開多個新客,我賺多啲,唔知依家係咪仲係咁玩法

係我咁多年router生涯入面,真係得Apple可以上到90分以上
我用asus,netgear全部都唔開心

咁4*1000Mbps 係咪計4個客

試下個mx5300會唔會破你記錄

日日行過望住隻5300真係好靚仔 又大又粗 出黑色仲正

噴噴佢

有無ching可以幫手睇下係咩問題

小弟用緊1000m有線
Router係r7000

如果駁lan線直接去modem 係9xx M
如果經router既話會跌到2xx M
已測試所有lan線都上到9xx M
打過去保養個邊問過setting
都上過去保養到比佢check過 佢個上網經router都有7xx M 話硬件應該無問題

最後我返屋企再試都只係岀2xx M
無論desktop定macbook都一樣
試晒ofca同myspeedmeter 都係差唔多

Gaming Pc有得行lan一定行lan

係㗎,想當年最中意叫人開多個now TV擺房,好和味

用左幾日,暫時滿意

RAX40 (不建議入手 後果自負)
WHY?

官方
RAX20 998
RAX40 1190

我知20係4核U囉

等評分

咪煙條

你地中哂5300毒
Velop又幾似apple AirPort既外型

多d人試多d數據嘛

暫時mx5300 好似真係無人負評
白色柱型靚仔又慳位
諗起之前部rax120 成隻star war 隻飛船咁外型都型既，但好大部好佔地方

好似有，之前記得好似有人試過都話上載慢
可能router呢d嘢都係撞手神

目前未試過load空氣,都未試過斷線
係試過忽然間上網好慢,但唔知係唔係關pccw事,話曬呢排全球咁多人一齊上網

我係月餅盒版阿,同5300個樣差好遠

不過我上載都唔快，二百幾至四百幾唔知關唔關連左好多smart home product 同ip cam 事？

你又用過120？ 咩事唔再用？

面積大好快舖哂塵

簡單咁做返troubleshoot
好大可能係fw版本出事 試下換下fw ver
因為你送左檢本 假定硬件無事
Restart modem + reset router 再試試

我都鍾意柱形
天線內置同外置 舊時睇過有文章話無咩太大分別
除左好大功率長天線

想換個新router 上網爬文見asus成日斷係咪真 舊嗰部又係成日要自己重開 屋企500幾尺 連5~8
budget 1500內 有咩好介紹？

AX ea9350

Thz Ching岩岩話試左其他版本係快左
最後刷左merlin就正常數值

睇左一樓post就知我地得一層既窮L係唔需要較天線
Btw內置式都內置哂三個角度

1500蚊買到咩

Post外有r7000苦主post
爬下文睇睇有無好fw ver
官方係垃圾

Ax58u

呢個真

唔該巴打

無知一問 用緊iphone Xs 但見到iphone11先支援wifi 6 係咪只係我比起用緊支援到wifi 6 platform既會收得慢左？

mk62都好靚

rax120本身有openwrt
而且有5Gbps wan (ax router都寥寥可數）
係部機得別勁only
btw asus你試過66u only

其實你地嘅load空氣我想知道部機隔得遠唔遠

我無記錯，RTAX89X已出，SPEC強勁,雙10G PORT,U係Q記嗰粒

八爪魚

值得比多少少買ea9350
兩個級數黎

想開始用mesh Wifi

想問RBK12 定 RBK 20 好，用緊500mb HKb
屋企六百呎 主要都係房上網用
想入RBK12 因為睇落細細個易收藏

無咩研究靜係想有個穩定啲又ok快既router依家個個斷到

5300 似新xbox ...花樽 煙囪

飛船好大隻，原隻開哂雙翼19CM高

樣唔靚~但SPEC一流~不過堅貴~好似6998....
呢個價錢我買AX120+ 2隻QNAP嘅10G SWITCH仲有找....轉換埋FIBER TO RJ45都無佢咁貴,會買真係睇信仰值夠唔夠

Daisy chain可以既話唔使開，其他無咩所謂

12係部雙頻，20係3頻，睇你budget想幾多

Budget 兩個都可以，只係如果效率速度差唔多買個細啲慳位啲，如果有分別當然直上rbk20

好明顯有分別，3頻係有條獨立5g channel做傳輸，會快過雙頻

好 thanks巴打意見，一陣去入手RBK20

有budget入rbk23會好啲，方便擺位

衝左

聽到連登巴打心聲

屌那星一星期唔夠平4舊..雖然係快閃,但邊有咁多人臨時買ROUTER呀!

兩支AX Orbi $5083

真平喎 死火又要中叻雞伏

正都跟呢個價

嘩 中伏價 去馬啦ching

89X個樣真係接受唔到

向上發展幾好,容易搵位擺

如果早幾日見到呢個價,我都可能再中叻雞毒

唔會再買

如果有2000m上網一係買佢 一份買牙石ax11000
linksys 未有一隻支援

呢幾日摸摸個頂 只有微熱

X2

唔會再買x3

屌早知去衝現貨

去馬啦

Rx40定ac86u 好

冇睇#1?

各位巴打，小弟剛剛買左隻ASUS RT-AX56U
手頭上有部淨係支援2.4GHz的舊手機，連極都連唔到wifi
請問要點set先連到?

換左rbk20開心使用中，部iphone 連5g定2.4g係自動?無得揀only 5g!?

無得拆開二條頻自己揀咩

閂咗SMART CONNECT就OK啦~會拆返兩條CHANNEL出黎~

有開。只係朋友上嚟比佢哋用，guest WiFi設置咗接唔通內網，一年最多一日半日用到

你算好~我嗰日換RAX120試開,佢老闆唔夠3個鐘60幾個CONNECT
夫有咁窮咩..好在無開內網..

用緊velop ac6600，早兩日由bb100 upgrade做1000，
modem直插電腦有900幾mb，用wifi就冇，
無論iPhone定notebook都係得90幾mb，
用過linksys app入面個速度檢查下載都有900幾上傳90幾。

請問係咩問題？謝謝。

你電話咩型號...連WIFI 2.4定5G
NOTEBOOK呢?

冇設密碼? guest WIFI 以前用AC68U merlin, 我直情自動每24小時重設密碼兼斷開連接,新密碼會自動 比我

iPhone SE
ThinkPad T490

點睇2.4定5G？

㩒入WIFI就見，有速度㗎嘛。。。

password肯定入啱, 試另一部新手機係連到

用app 可以睇到裝置連緊2.4GHz or 5GHz wifi

wpa authen唔到?

台巴，估唔到呢度都見到你

我係樓豬黎麻歡迎大戶巴

兩部都顯示5G。

你係邊一隻機得幾十咁少？主機定分機？

似係, 可以點搞

兩部都咁少。

拆ssid，2.4GHz set WPA/WPA2得唔得

有冇巴打可以答到

咁大 3機mesh啦
牌子睇你心水
router 放邊睇你lan 線頭裝修放左去邊

希望幫到你
btw 6600 rbk23 都係得2lan port
要多d嘅就要上rbk 43

屋企用緊TP LINK Archer C4000 (知TP LINK垃圾 買個時未睇呢個post)
部野放廳 尾2間房已經收得好差

頭先去豐澤訂MX5300, 竟然話冇貨兼冇期
乜咁搶手

上面兩款是但一款都會改善到

試左唔得點解會咁

凶宅咩價錢

個post呢期狂推叻雞

2690
我計過出旺角油錢隧道都蝕埋
所以想求其去凶宅

3c 好似冇曬asus router 賣
尋日幫個frd 買

你想買啲乜？

比連登巴搶哂

之後個個上嚟嗌中伏

水牙線？

我無推過叻雞

我都有隻
鍾意其中一個原因直立式
又可以當裝飾

Ax mesh黎講佢冇分主副機 又可以買單隻

玩成點

想請教下各位巴打

我想買一個800蚊左右既router，睇完頂樓之後，想買華碩隻AC66U B1，唔知各位巴打有咩睇法？

用途︰
1.應該唔需要考慮主力牆/放邊問題，因為個router只會放喺一間房分俾房內幾個人用
2.有2部desktop需要固網，大約8部電話+notebook需要wifi

網絡供應商︰navigator (我記得係 300MB光纖，好幾年前裝既)

第一隻插modem
另一個唔洗插lan線，比電only
第二隻應該係用藍芽set
Setting唔難
歡迎加入velop大家庭

新手想問下普通3房單位係未用華碩AC66U B1就夠?
屋企用緊HKBN 1000M
唔該咁多位巴打

咁呢個價錢買到ac68u啵

你心中筆直有幾多先

唔係大識
500-1000HKD左右

都係睇置頂推介果2隻 AC66U B1 / AC58U

玩開牙石 呢個價買到
ax56u 入門ax
Ac68u 成熟中階ac

Ac68u 冇load 空氣咩

其實我唔係好熟電腦, 基本上淨係SET完PASSWORD果D基本野就算
AX56U夠用?
我驚我買隻勁唔識SET佢d功能變左冇用

咁個巴打目標係牙石麻ac68u都算少問題

謝台灣佬巴打

想問下，asus隻AC66U B1會唔會推唔起10個devices? 想請教下會唔會出現例如router頂唔順/速度分到太薄既問題？

唔該晒

我唔一定要用ASUS的
係我唔識其他牌子. 以前唔識依家用緊隻幾年前既TP-LINK

見1樓提示唔好用TP link，check完之後見倒係中國野，都係不了

我仲諗往買AC66U
ASUS除左68U 其他都有問題?

以前唔識, 見到平就買左

師兄

我有個問題，假設我有4部device 一部wifi router：
1. Phone wifi
2. Phone wifi
3. Tv box (wifi/lan)
4. Tv box (wifi/lan)

呢兩種setup phone wifi 速度會唔會唔同
1. All wifi connection
2. Phone wifi, Tv box lan

理論上全wifi 應該會變左 1/4 速度
但如果分開左wifi 同lan wifi會唔會少d干擾而穩定d?

打錯字

想請教咁多位～

啱啱裝番1000MB HGC 光纖，拎番部幾年前ac68u 出黎用
間屋正方形，個Router 放係屋中心，但一入房就開始收得唔穩定同Speed Drop
我估呢個Case 得Mesh 解決到
本身Budget 諗住買 Netgear RBK 20，但見到個價差幾舊不如上埋 RBK50
想問下RBK50 穿牆能力強唔強？

利申：住緊村屋，間屋D石屎牆好足料，足料到電話都收唔到

AC68U連十零部device冇問題,以前我全部連17部,我用merlin firmware,穩定,冇reboot機長開o既, 壞o左先換Synology RT2600AC

巴打想再問下
係咪淨係主機要插lan線 其餘個1/2部唔洗插
我見佢官網個video 千幾尺都係用緊2部 (應該係RBK20)

係 副機唔插就用wifi連
插左就用lan連
佢個d宣傳假㗎

68u 66u b1好嘢
咁應該唔係個個都load空氣

Linksys mx5300 出面係咪冇貨？

我66u用咗兩年都算so far so good

筆直有限 ac66u b1係好選擇黎

想問下咁多位用Orbi 嘅巴打
有無得淨係set 衛星嘅開關schedule?
我見setting 連基本每日排程呢樣野都好似無

6-7年後係咪可以換WiFi 7 router

到時係咪仲用緊1000M寬頻

velopmx5300 就算500尺內 多主力牆 你預近router 收7xx-8xx 入房嘅有200-160已經好好

6e 6ghz bluetooth都玩mimo

7唔好意頭嘅

前幾頁兇宅要訂機

已閱置頂list:
$2000+: GT5300 / EA9500s / EA9350 / MX5300
如果唔睇價錢差幾百蚊既分別，單機 MX5300 VS EA9350
想問下有咩情況下會揀EA9350?
上網搵咗好耐都無咩評論

tplink害足人咁多年 過熱 死火牛 fw雞
出到ax一樣咁衰

9350好似夾isp pccw有少少唔夾

出到再講啦

到底點先夾到pccw

66u b1幾好
gf用緊，目前無斷過
利申:hkbn100mb

你有玩mesh既預算 mx5300係你選擇
Ea9350係傳統單router

Pccw我用緊 再搭牙石ax56u都還好 係好間唔中load空氣

放棄理解

THANKS!
咁如果行單支 MX5300 會唔會比 EA9350 差?
因為外型MX5300真係靚仔好多
屋企大約500呎 其實未必用到mesh
不過isp 可能會轉pccw 我見樓上有話 9350會同pccw唔夾?
貴幾舊放係廳當擺設好似唔錯 (前提係功能上會唔會差咗)

Mx5300單機都強 有筆直緊係佢

啱啊 其實有200mb up我已經收貨
再上都係測速用

好 唔該晒

求各位巴打教路
普通三房單位 一部ac68u 一部ac66u b1
Modem在客廳 有一條lan線駁入第二間房
最理想做法係咪 modem(廳) lan >ac66u b1(廳) wan
ac66u b1(廳) lan > ac68u (房) wan
以上咁樣行Ai mesh

買左Ac86u
用左一星期 成日斷線
上緊Lihkg 去下頁 理應自己load
但成日要自己人手F5
又話「網絡連線錯誤」

有Ipad , iPhone 11 MacBook Pro Samsung s10+
都有依個情況

想問下 我拎去保養定係有啲野我set錯左？

講漏左句
間唔中有一次長斷，買左一星期，已經有兩次長斷，要Reopen router 先行得返

唔set自動每日reboot?

即係66u拉線去房？

佢行openwrt改版，唔係叻雞嘅fw
會唔會穩定啲呢

整返個開箱文啦 巴打

係
主要係房 多設備連
一部枱機 一部notebook 一部smart tv插Lan
一部手機 一部ipad 連wifi

各位Ching, 想問下有冇試過大流量嗰陣， 個router突然間自己reboot，我用RAX80。

我用link aggregation 駁住個NAS download野 經5Gwifi去電腦， 網卡係ax200

Mx5300粒cpu屌打ea9350

請教下以下情況
依家由HKBN MODEM 直出到 HKBN 隻Vtech Router (跟家居電話Service)

依家買多左隻EA9350拉線入房請問下如果我依家唔改任何野由HKBN ROUTER 駁落EA9350用AP Mode 隻EA9350 會唔會變電子垃圾?

ax56都有load空氣?

你當呢隻係modem 駁隻ea9350 另做router 無問題，所有野連晒ea9350 就得

如果咁樣唔叫mesh 純粹拉線啫
不過應該穩定過aimesh

我有試過1次嚕

睇得多呢個POST
會唔知到底係ROUTER定屎為MODEM定ISP問題

屌我手殘開多左個Post
加多小小Detail

如是者如果EA9350 轉返做MAIN HKBN 個電話Service 又用唔返

ea7500 / 8300 邊隻好d?

isp:hkbn

就係諗住本身都有線由廳去房
可以直接駁做同一個wifi名 唔洗轉黎轉去
又穩定過有5GHz做Aimesh連線
但就諗緊66u拉去房到68u
定調返轉？

但linksys用戶用pccw又好似無投訴

黎緊試
不過呢個軟件設定真係好唔人性化
Asus個介面好用好多

聽日放工先搞下

多謝巴打分享

佢有把風扇仔係幾L型

本身Qualcomm 粒 u 都唔熱

個外殼摸落去都係熱
但風扇都仲未轉

裝飾品 哈哈

應該要再熱d先轉

會唔會好似macbook air咁裝假狗

唔會喇

4個月前買左Blue Cave貪佢外型，用到炆

用緊pccw 1000m，成日訓完一晚教之後上唔到網，reboot都唔得，係要抆返條上網線再插過先得。我之前用隻linksys用左幾年都無乜點搞過佢

因為都係......
Intel u

依家都唔知換唔換好，我鍾意d無天線款，下下都過千，又想等埋wifi 6多d support先換。但每個星期都比一兩劑咁ge嘢我嘆真係好鬼炆

1星期1-2次仲忍到
我隻R7800之前最差時候係1星期1次, 而家當佢3星期1次啦

可能你買隻3-500蚊ROUTER會好過你1星期2次咁

linksys 肯收多的市場用家意見 整多的中階ax型號啦

其實router部部都熱架啦 都買得大牌子 隻隻都三年保 chur爆佢啦

同埋router一般都唔係當眼位 又唔洗電話 notebook咁拎上手用 駛乜怕佢熱（一般都係60-70度左右？）

ac68u都係粗用 用左4-5年唔肯壞
貪手痕換mx5300

對上隻86u都玩左年半到

我都用緊rt2600 神級穩定

垃圾 router 成日斷，要買過個長型屋 around 600呎 要穿3幅牆係咪要用 mesh ? budget 想一千内

wfh 斷 wifi 比老細吊高緊

我屋企係康和式(都叫長方型屋?) 一隻AC86U 就夠全屋用....
香港樓不嬲都細開 (雖然呢個POST好多人間屋好大)
竟然要用到MESH...

係最佳router之一,啱啱仲收到synology email, 4月6號, vpn plus裡面嘅收費項目都免費

因應新型冠狀病毒疫情，自 2020 年 4/6 起至 9/30 期間，Synology 路由器產品的 VPN Plus 套件，將限期開放客戶端帳號及 Site-to-Site VPN 授權免費啟用及擴增，幫助用戶快速建置遠距辦公環境

授權辦法

適用期間：2020/4/6 15:00 - 2020/9/30 23:59
適用用戶：所有 Synology RT1900ac、RT2600ac、MR2200ac 用戶均適用
啟用方式：登入 SRM 後，於 VPN Plus Server > 授權頁籤點選新增授權，輸入所需數量並完成設定後即可啟用，期間內完成啟動之授權即永久有效
Synology 保留活動辦法變更權利，活動細節請以官方網站最新訊息為主

了解更多

VPN Plus 服務適用情境

WebVPN － 免安裝軟體，無縫進行遠端辦公
無須安裝任何用戶端軟體，透過瀏覽器即可連線並存取公司內部網路介面服務，各部門員工都能輕鬆上手，省下 IT 事前教育及後續除錯等時間成本

SSL VPN － 高速、安全，遠端存取體驗全面提升
完整支援網頁、檔案及應用程式多入口存取，相較於其他 VPN 協定，連線品質更高速、穩定，幫助團隊遠距工作維持高效生產力，並透過 SSL/TLS 加密機制提供可靠安全層級，確保遠距存取機敏資料安全無虞

Site-to-Site VPN － 跨點工作游刃有餘
可於多個實體地點的區域網路之間建立安全的 IPsec 連線，串接不同的區域網路並互相分享資源，提升跨點工作效率，適用於多點辦公室的公司行號或有遠距工作需求的企業經營者

D牆全部實心防幅射咁，喺房一格 signal (同 router 直線距離五米内)

Linksys同synology 好野黎
唔知s記會唔會出ax router

多用5GHz wifi 就8300 不過依家好似轉晒做mr8300(mesh 版ea8300)

modem + vtech —> ea9350(DHCP mode)
咁樣都唔得？

mx5300 駁usb 3.0 ssd 會不會大材少用
還是就咁普通hdd 2tb $520 560

其實AX1800係咪唔值得買?
定買番同價位既ac先至係最佳選擇?

睇牌子啦 係價位唔上唔落

想問Dual-band 同 Tri-band 分別其實大唔大？
只係3~4部機同時連接，睇吓netflix 咁

想平平地用dual-band, 但俾多500 左右就有tri-band
心大心細

另外，大家推薦linksys 定netgear?
差唔多價錢
thanks

1000+ range 嘅ac86u 同ax56u 應該點比較？
我有冇睇漏野

1. 係咪86u多啲天線，handle mumimo 會好啲？
2. 2.4同5.0 兩個band speed limit 對我冇乜影響
3. 1.8ghz 2core vs 1.5ghz 4cores 應該分別不大？

請問各位師兄！ 小弟入手左隻Ac86u,本身用緊pccw 1000m
Set極WiFi 下載 上載都係550m左右,
1)請問係咪正常？
2)我用緊佢跟果條cat5e, 係咪應該要換埋cat6 ..?
3)有無用過既師兄可以分享下setting心得

差唔多 雖然有人再快啲啲

#1有解釋過正常值係幾多

話時話 雖然得pccw有（好似仲要租）係咪無人玩過google wifi?

巴打ac68u 1.5年就壞??

個位巴打係硬件台常客 似係upgrade多啲

利申：ac86u 就快三年

多謝你
因為我想買ac86u ，所以會留意多D
唔該晒

我用linksys dual都係3，4部機連
tri band多一條頻Backhaul，但覺得比多五百不如直屌mx5300直接大刀d好過

ac68u用o左4年幾先壞,冇o左wifi signal, 可能reset factory setting裝番原裝firmware會搞得好,不過要比藉口自己換router唔搞, 換上synology rt2600ac

我有個asus rt-n66u仲服役中,9年都未壞,擺o係第二o度用緊

升級呀

我發現ax12個風扇平時應該唔會轉
係應該夏天先會轉

有無MX5300巴打5GHz會揀DFS Channel?
coverage會唔會細左？

高通真係咁屈機?

利申:博通信徒(當然高通真係屈既話 都要改變信仰)

請問有冇巴打幫到我？

Q記中階當時既ac58u 都唔錯

Linksys mx5300有冇homekit
小弟諗住換

ps. 用緊ac86u

Ax12冇係設定較風扇
但有人教學用某個方式入去睇到風扇設定
我都睇過係65度先會開第1級，分5級，75度全速

Netgear 個電腦版同手機app軟件都好廢好少功能

部netgear r7000p 用咗就黎一年，間唔中short short地
之前入唔到個GUI, 近排又冇啦啦勁慢得返3-40m, 有時仲1m,要reboot先冇事

想換隻穩定啲，同埋我長期有16部機連住（smart home device，遊戲機電腦電話）
除咗置頂嗰啲之外，有冇啲細隻少少
之前睇想換unifi 有冇人用過？

未來高通天下 Rax120同mx5 個粒2.2 4核 彈贏博通十條街

依粒CPU 14nm製程 可能最高都係50~60度咁上下

wifi channel 唔關cover 事，純粹係唔會同附近其他router 撞
不過dfs channel 要小心，會有某啲裝置會search 唔到wifi

mx5300 掛usb hdd只支援smb

有咩方法街外存取 真係要$set nas

ac88u 2.4G正常但5G會消失個問題有冇得攪?

我goggle過外國forum
幾年前已經有呢個問題
但好似冇人比到solution
同埋D討論都幾年前

試左洗nvram再裝最新Asuswrt-Merlin 384.15都係唔得
依家叫用住hkbn隻router放wifi但屋企人嫌隔離房同廳收得唔好

如果想換 要返起碼有8個lan port既router又有咩選擇?

呢個Mikrotik RB4011iGS+5HacQ2HnD-IN好o野o黎,我都想買個試

2000蚊左右

想問下ac66u b1係廳做主機 駁 ac68u係房做分機 開aimesh 有冇問題？
想房間個訊號好d 用lan線出aimesh 好過佢用5G做aimesh既連接？🤔

ac68u ai mesh 成9日斷
有無得搞

家陣個廢ROUTER 成日係房 角落位就收唔到

星號係擺ROUTER 位 平時多數打下SWITCH 1部電腦加3部電話SHARE NETWORK 邊款比較推介

aimesh斷係冇得搞
本身aimesh（軟件mesh）嘅缺陷

比連登仔伏左

屋企用緊AC53U放露台 再用LAN駁返室內router
一開始放室內都幾經常load空氣 放咗出露台就好似冇發生過

然後又買咗部Netgear m1放女友屋企打PS4用

你聽依度班傻閪毒撚老點就死得啦
開口埋口都推asus好似精神病咁
網絡連接依啲每秒都享用緊既野買錯就即刻換唔好拖

最近買咗AmpliFi Alien Tri-Band Wi-Fi 6 Router

好滿意，一個靚仔低調既WiFi 6 router 完美替代Apple AirPort Extreme ,不過成日斷貨，上網想同人買咗三個月都冇

dllm 而家睇襯av 都斷斷下

未聽過

Ubiquiti announces
new AmpliFi Alien router with Wi-Fi 6

傳統美資網絡公司

好撚貴,
買一個, 房又未必收得好

又唔係喎
應該個個post都有人問有人答個問題

呢個應該都夠做啦?

好靚仔， 不過成3千蚊
有220v 版?

呢個post一直都有講aimesh有缺陷

無追得咁貼
見頭一版推薦就買架啦
又話性價比高
而家邊套MESH WIFI 最抵?

頭post個建議係for你用單隻
mesh都有一堆推薦啦

邊隻抵玩

aimesh 插LAN就冇問題

巴打 知唔知邊到有實物睇下
想望下佢個樣
RBK43 2000頭其實都買得過

LINKSYS velop dual band 夠唔夠用?

黃金應該有

想問下有無巴打用過電莖router 對打機delay係咪真係有改善

#1
mesh不嬲都推呢啲
aimesh for 主要for擴充

平玩都夠既

RAX40 點解不建議既？見佢近排做特價 仲要係wifi6 好抵屌

好似係好少router cpu用14nm

又想比人屌？
Intel呀
伏中之霸

買呢隻垃圾不如買ac86

新手 sor
近排研究緊，六百呎屋，如果唔用mesh ，
用wifi6 係咪都穿唔到兩牆

呢啲全球通用110-240 v

如果我本身用緊asus router
經lan線去隔離房再搵多隻放aimesh係咪唔會成日斷?
屋企人成日抱怨收我房放出黎既wifi收得差

Ubiquiti肯定係正嘢
只不過比較貴，所以冇咁多人買
其實呢個post不時有提

呢個唔太清楚

wifi 6 對覆蓋方面係冇咩升級
主要都係 睇功率，天線dB，同連接點數量
長方形屋 唔用mesh
基本上 房會收得差

可以J ofdma 上下載都mimo

咁只係提升 連接穩定度/速度
唔會範圍大左

咁我又有第2個問題
我屋企用緊hkbn 1000MB
如果我係佢個光纖router分兩條線走
一條for插舊router分去比lan用
另一條插一套mesh 比如RBK23
會唔會攪到兩頭唔到岸?

你嗰個係光纖modem定係router功能嘅modem?
正常你個寬頻係得一條線個modem係就分唔到兩條

係hkbn果個vtech
我依家係駁左佢再駁我自己隻ac88u
我見佢後面有4個lan port以為可以分多條線出黎

係，應該駁到一條線only

咁如果我用ac88u其中1個lan再插mesh個wan port得唔得架?

我已經比屋企人煩左好耐
原本有諗過買兩隻asus router返黎做aimesh
不過見上面好似反映唔多掂

你想唔玩aimesh, 買多set mesh router? 其中一個插ac88u?
如果係個88u有啲多餘

因為我後房成日收得2格, 我以為佢提升 連接穩定度/速度, 會有幫助添

我太多device要插lan port...
本身由隻88u再分返出去比三間房既牆身lan
再加埋我自己房既device 已經打爆88u果8個lan port
插game console果d用wifi會delayed得好勁

嘅然你都拉晒線，應該唔洗mesh啦

其他房插lan冇問題 但電話收wifi唔掂

咁你買多一兩個router插返啲拉咗嘅線咪得

1個月唔到又LOAD空氣啦
未買真係唔好買 R7800

啫係直接行多一兩個router 獨立ssid
或者一組mesh 應該足夠
情況有啲複雜，希望解答到你
有冇其他巴打幫幫手

即係係隔離房既lan位再駁router放wifi?
同埋我個廳冇lan port用唔到呢招

最衰都係10年前裝修冇set好放router既位
依家放左係長方班屋既一面
攪到另一邊既廳收得唔好

本來係想lan位再駁router
既然行唔通 唯有mesh 不過真係唔知ac88u做switch穩唔穩定

新手有d野唔係好明
Netgear同asus好似呢幾年都出咗好多新router
但2020都仲推薦用ac68u r7000呢d幾年前既product?
唔係應該新野硬件上會優勝d?

平平地整套 velop/ orbi 囉
有冇lan 入房？

算啦，根本咩都無咩可能穿得牆
又收得好

orbi wifi6 好撚貴

因為呢2款 少伏 穩定 價錢又唔貴
除左係ax router 同 mesh router 之外
新嘅ac router 基本上係 加天線/高頻u
另外新u 除時中伏
就算係博通都唔係包生仔
不過主要都係價錢問題

AX 有邊款係平㗎
一係等 一係俾錢

求其他巴打幫手答

房有lan socket 咪wire mesh 咪得

有lan socket 入房
wired mesh
冇socket 入
搬舊router 對正 走廊位
揾手機dl app 度度 訊號強度
ok嘅話 可考慮 買mesh 廳1粒 房1粒
wireless mesh 會改善到穩定性 同覆蓋
不過要注意 wifi唔會太快

日經rax40又出現了

小心中伏

wireless mesh , 係咪一部主機router , 之後副機淨係插火牛就得?

差唔多啦
主機 插電 插WAN
副機 插電 （有需要咪出lan 俾 devices

thx巴打

hello 各位巴打，之前都問過router for 村屋嘅問題，而家買左netgear m1, set up 完之後咁話mobile broadband disconnected, 就算係setting 度開左domestic data 都係無用，wifi 顯示係connect 左但係完全無network 上網，confirm 左張sim 卡係ok, 想問下各位巴打可唔可以打救下，thanks

唔係最新就包無死
果時ac87u / r7500夠新
最後死到要停產

我成功脫苦海啦

的確係，個router幾快幾勁都好，一陣佢要佢兩三日reboot一次/兩三日load空氣一次就會知穩定係最緊要

依排返工好忙

其實官網有哂咁多部機大小睇

呢個問題試試打去代理問下睇下有無初步解決方法

唔穩定曉飛都無用

NETGEAR Nighthawk RAX120 - AX12 開箱測試vs ac86u！

可以見到ac 同 ax router
速度上唔會好大差別
反而穩定性同fw好緊要

暫時2隻都穩定冇斷線問題

我想問如果將repeater set同router唔同既channel
咁同wifi mesh有咩分別

家用黎講ac68u呢個level真係夠用
理論數值867Mbps，一般家用實際上到300Mbps左右
你個router幾勁，手機都上唔到太高速，就算你用iphone/Mac都係咁講

就算換11ac wave 2 / 11ax
對家用既幫助都唔大
主要都係for commercial/office

ac68u嘅5Ghz唔係行1300Mbps咩？

好簡單
買套mesh, 2隻定3隻睇自己 budget, 用 lan 駁, 一隻放廳其他放房用 lan 駁
如果你想用返隻 asus, 就 set 唔出 wifi, 之後將套 mesh set 做 access point point (or disable DHCP)
一係就賣左隻 asus, 入隻 8/16 port 既 switch, 都係3,4百, 就直接用成套 mesh, 再將 廳個隻 mesh 駁隻 switch

要3支spatial stream先去到1300mbps
但無乜機支援3支
iPhone都係得2條spatial stream
所以最高去到867mbps(理論數值)
想用盡1300mbps要加多部手機一齊share

同意 所以話 router硬件係提升好大好強
但手上裝置根本無前進過
Isp又係萬年1000m
就算Ax100000
Iphone11以下都係食到4xx mbps

700呎長形村屋，router放屋企正中間
兩部電腦用lan 5,6部mobile device用wifi

唔熟呢方面 1000左右AX56U夠唔夠cover全間屋？求解答Thanks

多數夠 村屋牆身好薄

屋企用緊PCCW加18蚊個MODEM+WIFI 擺係廳個紅點位
但係間房而家收WIFI收得好差 所以想換隻ROUTER 而家房紅點係有拉線入去
想問下如果一個ROUTER擺廳可唔可以COVER成間屋
暫時睇啱R7000同MR9000X 係咪買MR9000X會穩陣D 如果擺廳真係COVER唔到就加多隻係房行MESH

thx巴打們幫手答
我唔係好識解答

家用黎講都夠用既
4k stream都唔駛10mbps
加埋手上裝置勁啲又食電啲
咁梗係電量行先

有無巴打幫幫手

4K stream反而要喎
netflix suggest 都要at least 25mbps 實際15.26mbps
youtube仲高4K suggest 4x mbps 實際15-20（variable bitrate)，事乎片源
如果4K 原盤，誇張到100mbps

#1有，睇吓明唔明

你班友買晒d MX5300，
行晒SSP，再去灣仔，一部都無！吹脹！

四百零尺 如果一部mx5300夠唔夠穿2幅牆入房？
用緊ac66u＋repeater間房都係收得三十幾mb

其實熱門嘅依個幾月都好少咗番貨

有蒲頭話買mx5300既巴打都咁多 仲未計cd rom睇左post又走去買既呢

一樣
我reset完隔兩日又會升返

無答到wo
repeater/bridge都會自己組成一個network，可以用番同一組ssid但唔同channel

搭單問，如果呢個case 換orbi rbk20 值唔值得？
我估係房打ps4 更加要

小弟屋企就用緊r7800嘅，但屋企就長方形，尾房角落個wifi訊號就比較差，咁就考慮想加個mesh extender

見netgear網店ex7700 $900有找好似幾抵玩咁
想問下依個model穩定性點

mx5300 駁外置hdd 係咪只玩到smb內聯網
要買nas先可以街外存取

唔關事，主要係有冇設置外網可以存取samba，有就得，當然最好有DDNS 域名容易連接，不過我認為安全上最好唔好設外網存取，用router VPN接入內網，然後存取samba資料較為安全

部份牌子有mobile apps作為samba 外部存取，asus aiCloud, sysnology ds file，可以通過app存取router storage

可能等app 更新 再加 只見到外置儲存 叫去app store下載smb manager

有考慮過wireless hd 價錢都要1xxxx

咁可能廠家冇開發自家專用mobile app，要用第三方app，一般大牌子router都有專屬 "cloud app"作為流動裝置存取router storage

我用過asus同synology都有，用tp-link年代久遠嗰時router冇usb port，應該冇呢啲嘢，係近10年8年router擴充功能，好多牌子加入NAS概念入去，等好賣啲

對上ac68 asus aicloud

見今次linksys mx5300咁正
竟然個app寫得咁簡單 係咪無左cisco關係

咁不如買NAS，功能多好多，而且可以行raid1，如果資料好重要，買NAS安全啲

我都有個入門級NAS synology DS218J，用plex串流影片、docker呢啲就唔得，不過一般資料存取，安裝代理呢啲就冇問題

synology都就嚟全系列出新型號，218J變咗220J，218+未見後繼型號，估都係呢兩三個月出220+

令我諗起垃圾link ax50佔用cpu咁高 連ram都食

唔該巴打
咁連接方面係：
1. vtect>asus>orbi?
定係
2. vtect>orbi>asus?
定係可以
3. vtect>orbi
>asus?
我見hkbn community話佢vtect 2 3 4port可以駁devices
唔知可唔可駁多個router

咁就唔知，今時今日中階價位router，有usb port嘅，冇專屬mobile cloud app好罕見，以前我用垃圾tp-link年代，大多數router連vpn server都冇，有嘅就貴，例如華碩，有個pptp vpn server，高級嘢嚟

2 bay夠用
係咪218+ 220j 無wireless

mx5買個陣$26xx 寫app竟然寫漏cloud app呢的
希望L記有留意post 加番cloud app

買隻usb wifi 手指插落去有，自己去網站睇支援咩嘢型號，不過一般用NAS嘅都係有線，咁樣保證到存取速度

synology嘅wifi usb 手指兼容列表

mx5300有咩特別？
wifi 6可以解決穿場問題？
一隻夠做？

Qualcomm 2.2GHz 4 核心處理器
冇幾多部用

重點咪repeater會減速 mesh唔會囉

簡單求穩用戶可考慮linksys
如有nas/vpn需求 考慮synology

r7800 唔係mesh 嚟啵
買ex7700 相容咩？

想問下有無咩apps or 方法，可以test到 一個距離連去一個距離 ，用咩router 有咩效果？

好想買個新router，但又驚都係收得差

router 都要j cpu

用唔同channel咪唔會減速

Qualcomm粒14nm cpu暫時效能最強

Mx5300係一隻mesh 但佢都可以單機用 預你會有唔夠用時擴充 當佢係膽
有需要買腳就解決到問題 例如ac velop

iPhone 11 wifi太廢 上唔上AX都無分別

會快d既
試過唔知係咪pccw問題
Ac86u夾iPhone 11pro max行ofca 得500頭Mbps
尋日插落我另外條smt(hkbn)線上到600頭Mbps
計落如果隻ax12用smt(hkbn)線應該上到7xxMbps

我11 唔係11 pro 好似無分別咁 Ac vs ax

屌上網睇到ax12如果設定澳洲同美國會出到最強功率

天線佈局 因為intel chipset

yes
google it

我一樓有提及

有咩

netvigator 1000mb 夾 samsung s10+ support wifi6

如果買mx5300 wifi有冇機會收到過800mb/s 速度?

理論上可以
不過要實際環境

遲啲先有

想問大家岩岩買左部AX56U，但可能屋企係長方形屋既關係，所以尾房收得好差

而家諗緊買Velop 2600一個放廳 一個房尾房中間用LAN線接住。

問題：
1. 因為有D電腦都想用LAN port 接住 始終穩定D， 但係Velop得兩個port，一入一出都無晒，有冇其他方法加port？(我知有隻mesh 有，但好貴)

2. 以前用開一隻router放廳 一隻放房，房個隻做AP，然後set SSID 同pw 都一樣，但行入行出就要熄左電話個WIFI再開過，咁其實Mesh wifi係咪都一樣原理，都係要斷開一隻router既連接先會再connect第隻？睇完#1既解釋都唔明

3. 如果1000mb 寬頻用Velop AC2600係咪夠晒？ 如果係咁其實買再上去個D有咩用途？上限唔係始終係1000mb？

利申：電腦白痴

Ac68u放黃圈位置
紅圈房收唔到5G wifi, 2.4 得10mb
如果要換router/mesh, 有邊部可以改善接收同速度？
如果用mesh, 紅圈房放多部機，係咪都會因為太遠太鄟牆，減低左接收同速度？

想問下如果用 Orbi RBK 20, 可唔可以Set 兩個獨立wifi (ssid?) 黎等我同我呀哥用既分開，費是佢太多devices 搞到我速度慢晒？

係啵 無左句野
加返 美澳地區 功率最強

1. 一係加個Ethernet switch /mx5300/orbi 高階/再唔係用你個ax56u 當Ethernet switch 用。velop >lan >ax56u>其他lan 線device

2. mesh 原理係你個WiFi device 邊個note 收得好就同一個SSID無縫自動幫你轉去收得好個note 度，你唔洗開閂device 個WiFi去手動轉

3. lan 線連其實無分別，買上去係wifi 連接多啲device, wifi 速度快啲等因素。不過都要你部device 支援，如果唔係買wifi6 router 你用wifi5 device連接, 會用唔盡個速度。

（各巴絲有錯請指正）

試下轉埋地區us

答單一問, 用緊 Oribt RBK23 , 轉地區會唔會再勁d

如果mesh 應該放br3啊？

我部ac86u 用用下開唔著
唔知係部機定個ac adapter 問題
有無人知邊度可以配返個ac adapter

深水埗新高登電腦中心搵吓，見過啲箱大把，如果啱V數嘅，插頭啱都得嘅

Thanks

請教各巴打
考慮緊ASUS AX56U vs AX58U (AX3000)
請問覺得應該買邊隻好

行唔到160Hz 應該都未必上到

寬頻用HKBN 1000mb光纖

求巴打意見

佢試個幾隻全部都行到160Mhz

又學到野， 多謝師兄

好老實 router 有cloud 呢個功能都唔會用啦，拖慢晒隻router, 儲多小小錢買隻nas 好過啦

隻隻router 都一樣，唔係rax120 既特別功能

係咪入門ds218 咩咩

我知呀

手機最盡1200 電腦wlan卡去到2402

暫時冇手機行到5g 160mhz

無錯

mx5300 有新fw 我無揀自動更新

應該都唔會有流動裝置行到160mhz 太唔穩定而且好近router 先行到 無意思

本身都想上下AX 但睇睇下覺得 其實無乜意思 都係繼續AC算

有新既電腦pcie wifi卡支援呀

放br3好啲？
如果要連10部機左右，有nas, 電腦電話
Budjet 3千，買邊部好？
Mesh5300 配其他？
定係ac 2xxx系列？
唔該

咪玩啦 唔係要吹奏屎為 不過佢部mate 30 pro 已經行到160Mhz
流動裝置係行到 不過現階段無咩效益

多謝兩位巴打 返去試下轉埋地區

1. 另外想問係咪隻隻router都可以當switch用？因為如果轉既話隻AX56U可能比人用

modem插velop velop插求其一個router其WAN router LAN再插第個velop 加其他device 咁樣？ 咁駁法速度會唔會有影響？兩個WIFI放埋一齊訊號會唔會有影響？

3. 比如話AC68U 5GHz 都已經有 1300MB/s，香港ISP一般都係最高1000MB/s，咁再升上去有咩影響？

sorry 問題有D多

當extender用應該都得？

準備入手AC86U 有咩要注意

sorly 無視支那野

想問下400幾呎, budget $1k內, hkbn1000mb 同netgear RAX20夾唔夾??

睇價錢同係咪行貨

1. 其實係，你可以當switch係無wifi 同無乜功能既router.
ax56u 駁modem駁velop ,再用velop 拖velop ，雖然我唔知有咩分別，正常係lan 線連住速度上應該唔會有咩分別，話說你兩隻velop 會擺得好遠？

2. 我覺得兩個唔同wifi 訊號擺埋一齊係點都有啲影響，有幾大就唔知

3. 首先要糾正返你單位上既錯誤，市面上大部分講寬頻速度係用Mbps做單位，8bit (b)先等於1byte(B), 即8Mb/s=1MB/s。
你所講用唔晒可以話字面上係，但實際上未必係，因為首先有network address translation (NAT)即WAN to LAN 係要靠router 入面CPU ，入門ac router既CPU處理能力唔高，可能會有30-50%loss，就算你係駁lan 線都係得一半至7成上網速度，咁貴ac router 個CPU 勁啲就可能重有90%上網速度。之後再轉wifi，再打個折再加上接收訊號強度，手機/電腦自己wifi 速度，手機/電腦儲存裝置速度，所以根本上唔謂既理論值速度。
另外而家有啲router 可以插兩條1Gbps WAN都可以快過ac既理論值, 同埋有時未必係要上網快，有時自己內部網絡Nas/server 都會用到咁高速度，所以要幾快都係睇用家需求。

利申：我唔係咩專家，留比各巴絲補充/更正

我也剛剛換了新router，現在用AX88U。寬頻就Netvigator。

用WiFi 試過曇花一現最就600Mbps。現在平均也450Mbps以上。

部垃圾 linksys e1700 2.4g download先得5mbps樓下
又成撚日斷
電腦直插router有90mbps
棟大廈得100M有冇得升1000 M
係咪求其買隻$600樓下就OK？

100m有無得升可以check返pccw個網 search地區有show到
100m買隻ac66u b1或 ac58u夠玩

都唔算遠,係要過個走廊,只係因為本身有拉條線入房所以可以KEEP住用

唔該晒巴打

網上爬check 過冇
同埋單幢樓佢都可以唔會鋪光纖
但係會唔會有可能其他公司有？
hgc放咗啲1000M宣傳單張入信箱
但係聽講間野好垃圾

香港地得pccw同hkbn用得下
其他一係租線 一係垃圾

wifi analyzer app
度訊號強度

理論上 apply to all routers
係唔同國家對 家用設備 功率有唔同嘅限制

得嘅 唔值得咁解囉

1) 唔明白點解要用ROUTER當SWITCH

2) 將2個ROUTER擺太近會令WI-FI頻道互相干擾

上網速度變慢，與噪訊干擾有關。「如何獲得最佳傳輸速度貼士」的傳聞中，其中一個是「找出最佳頻道可減少干擾」。
李華清解畫﹕「不僅是手機、Notebook，部分家庭電器或電子設備，如室內無線電話、無線滑鼠等同樣採用2.4GHz頻譜，當周遭很多人使用這些設備時，會製造一些噪訊（Noise）干擾頻譜，Router或會減慢數據的收發速度。信號（Signal）強度與噪訊（Noise）強度間的比值，稱為信噪比（Signal-to-noise ratio），如果信號較噪訊強很多，傳輸速度不受影響；相反噪訊太強，Router傳播速度會自動減速，以減少傳播錯誤。手動找出最佳頻道，需要無線網路信號分析工具來檢測，涉及一些專業知識，不是人人做到。現在的Router能自動搜尋最小噪訊的最佳頻道，用不着要手動調節。」
李華清博士（香港理工大學電子及資訊工程學系助理教授、中國電子學會香港分會前主席）

3)
"另外而家有啲router 可以插兩條1Gbps WAN都可以快過ac既理論值, 同埋有時未必係要上網快，有時自己內部網絡Nas/server 都會用到咁高速度，所以要幾快都係睇用家需求。"
依一句係錯2條1Gb寬頻係唔會變2Gb

[外部網路] 如何設定雙WAN
當開啟雙WAN功能時，你可以選擇兩個ISP網路來源，並分別設定為主要WAN與次要WAN。使用者可以依照需求選擇故障轉移(failover)或是負載平衡(load balance)模式。
故障轉移(Failover)與故障恢復(Failback)模式:
選擇故障轉移模式後，您可選擇由DNS查詢或者Ping的方式進行系統自動偵測網路連線，以確保使用中的WAN發生問題無法連線時，可以順利的連接到另外一個WAN作為備援。開啟故障恢復功能時，當系統偵測到主要WAN有實體線路連接上網時，則會從次要WAN自動切換回主要WAN。詳細操作資訊請參考[WAN]開啟雙WAN功能後，如何設定自動偵測網路連線?

負載平衡(Load Balance)模式:
選擇負載平衡模式後，您可以分配主要WAN與次要WAN的傳輸負載比例，讓兩條WAN可以平均負載流量。此外，也可針對用戶設定路由規則，指定某裝置使用主要WAN或次要WAN作為傳輸路徑，保障裝置的網路通暢與速度。
請注意負載平衡設定的比例主要是針對網路服務的Sessions數做分流，而非總網路頻寬或總網路流量。

巴打應該要了解下ROUTER既一啲基本知識 再落去買ROUTER會比較好
有咩唔明再問我

Linksys EA7500
ASUS RT-AC68U
Netgear R7000
呢3隻ROUTER邊隻比較好?

1. 其實只係因為屋企有舊router廢事買多個但如果有影響就買個switch算數啦

我諗最後會買RBK20/Velop 2600，Thx 巴打

可以排除叻雞先

好 咁準備屌linksys

當時熱賣r7000 而家變......成

會用，唔佔幾多資源，家用存取量有限

中伏用戶就越多

仲有唔記得邊個post 個個講ac68u

果陣個個問
ac68u 定r7000
真係信少啲連登仔
唔好唔記得水牙線

狂吹奏既產品 捧乜死乜
為左增加大家獨立思考選購 使用排除法

netgear o既firmware老實網上真係冇乜好評, r7000如果買o黎flash asuswrt-merlin, 咁不如直接買AC68U,最少唔會有版權問題有機會停止開發

華碩firmware裏面o既trend mirco在線掃毒o係asus router合法,裝去r7000犯法o既,所以snbforum唔會討論基於asuswrt-merlin改版o既r7000 merlin版本,只要asus出律師信,開發者即時要停,拆晒source code

R7000 機皇比你地講到垃圾咁 我真係笑左
amazon 連續幾年最高銷量router
外國指定刷機神器

我隻R7000p廢到無譜
當初一買返黎冇幾耐就login唔到gui
宜家直頭用用下得返幾十mb

其實聽外國review linksys都麻麻哋
諗住試下amplify

Linksys

RAX80 support wan aggregation可以行2Gb
雖然香港用唔到

r7000p真係廢過r7000好多

一陣出旺電屌個router
應該屌asus ax3000
定linksys ea9350好

買左rbk20, 好快

巴打早,細佬用緊D LINK DIR 825,個WIFI成日都連唔到, 想換個ROUTER,請問有咩好介紹? 想要WIFI6
用緊網上行 1000MB, 屋企平面圖係下面, F單位 星號係放ROUTER位置

上網睇話NETGEAR 同asus都幾好 , 洗唔洗用MASH? 定一個勁既都夠做? 謝謝

想穩定同接收得好為主, 其次先係WIFI 6 , 而家果個除左係廳叫收得好D, 兩間房基本上都用唔到WIFI

佢勁就真係好勁,但本身有唔少人追router係求穩定同唔想煩,如果買左返嚟又要搵邊個FW先穩定,又要自己刷,咁不如搵返啲簡簡單單唔使煩咁多嘢嘅
好似我之前部R7800都好勁㗎,但間唔時就上唔到網,要搞幾下/reboot先得

$1000-$1500嘅話有冇啲咩推介

大家點睇 Nighthawk MK62?

牙石啲router 好似真唔多穏定
成撚日上上下又load 斷，等成分鐘
都幾煩
以前用apple router 好撚爽

岩岩買左

之前有巴打買咗好似話麻麻,希望係個別問題啦
希望你呢個冇事,咁之前買咗果啲可以直接去保養

Mx5300有巴打話斷哂貨

我果次係旺角SE買都已經係佢最後一部

想問下呢度有冇人用過RBK50V ??有冇伏？？ 美國買好似好平

有咩apps 度到？ 好多apps得網速 無訊號強度

想買Linksys Velop AC2600

請問大家通常喺邊度買router？
定係睇 邊間平就去邊間買？

另外有冇黃店電腦鋪可以懲罰吓？

太入門，效果隨時仲衰過ac mesh

基本都係深水埗黃金3C 架啦

想問下 本身有個router放喺藍色星星個位 但有位左下角個廚房同個廳都收得麻麻 我屋企人就比netvigator氹左租兩個google wifi黎用 變左屋企有兩個主wifi
如果我買隻MX5300放喺紅色星星個位 成間屋淨係靠佢又得唔得？

又有另一個巴打話夾pccw無問題
仲好正

你search wifi analyzer 咪有
直情有隻app 叫 wifi analyzer
差唔多嘅都得㗎啦
度網速 ofca 果d咪得

google wifi mesh 嚟啵
應該掂㗎？
有冇lan socket 連出房以外㗎？
你搬舊router 去紅星位
舊果隻得 mx5300 咪得
唔得嘅話 mx5300 都係唔得㗎啦

有冇巴打有好提議

係 mr9000x 一隻唔夠可以加多隻，兩隻加埋就等於rbk50, 但可以逐隻買抵買啲

照計 放係廳紅點 係ok 㗎啵
對住走廊 同 尾房應該唔差
你依家係modem router 2合1果d 出緊wifi？
接受到慢d 2.4g 應該單router 搞得掂

係modem router 2合1出wifi
但係房2.4都係時得時唔得 最燥係廳駁電視舊fire tv 明明modem係格離都連唔到5g
所以先想換鳩佢

想問下點解mesh唔介紹zenwifi?
我見rbk50同zenwifi ac兩件裝差唔多價錢

如果諗住先買兩件 唔夠再加多隻衛星
係咪RBK50比較方便?
因為我見可以買多隻RBS50
velop同埋zenwifi係咪冇分主機衛星?
即係兩件裝的話 兩件都係一模一樣

Zenwifi係咪xt8 第一部牙石mesh 唔係aimesh咁弱雞

好似有一款ac 有一款ax

2合1 係垃圾嚟
你可以跟巴打意見
出部mr9000x 先
應該好爽

ASUS CT8 AC3000 mesh / XT8 AX6600 mesh
asus 呢兩隻係真mesh 但個價企到好硬 好貴 比netgear linksys 都貴幾百

救命新買隻rbk50
個satellite ethernet 插ps4
成日斷 話冇連lan

wireless mesh？

會唔會擺位唔靚呀？
有冇圖解
睇下幫唔幫到你

係咪太遠
admin page嘅connection點？

Ps4 wifi係有問題
要set死2.4 20hz先冇事

但佢插線應該唔關事
應該個mesh收得唔好

請問ac2600 同 mx5300 有無助解決尾房接收同速度問題？
如果要買，係咪兩支買同一型號好啲？
Thanks!

slim出名 wifi 雞

係咪叫 全家桶

買同一牌子嘅mesh 就得
睇筆值啦
mx5300 都唔平
平d 就3頻mesh velop
再平d就 2頻 velop
黃圈對到走廊放嘅話 （如果冇lan socket
可以尾房加一粒 唔得就 BR2/3
try and error

手機app可能都睇到
你用app 揾返個 gateway先
未必係192.168.1.1
你揾手機連 衛星 測一測速cc

唔係in app 測WAN out
咁只係證明你條WAN 夠快係有1000mbps
手機wifi 連衛星 行轉ofca 果d測速野
睇下係咪跌好多

我睇過satellite 連到
5ghz 有最多～400mbs

但連2.4ghz 就得～5,60 mbs

咁照計 出lan 俾ps4 係ok㗎啵
ps4 連主機會唔會斷呀？
試下ps4 連wifi 會唔會好d？
條lan 線有機會壞壞地
或者你部ps4 有d 問題

等你report 我對呢隻都有性趣

應該已經返左貨，想入手既趁住公眾假期好去腦場走返轉

另外，之前好多巴打狂插叻雞隻R7000官方最新firmware會拖低網速，過左成半年，NG終於幫佢出左個新firmware (1.0.11.100)，睇下可唔可以解決到你們的問題～

假設用ac6600
如果尾房有lan socket, 係咪插返條線， 隊返一粒嘅lan位就可以？
如果黃圈為主，br2/3放一粒，kitchen放一粒，有無可能cover到全屋？
Mesh其實有無上限幾多部機？
例如br3放一粒, br2 放一粒, 尾房再放一粒
係咪就會不斷擴展wifi signal coverage 而又唔會降低速度？
唔該

mx5300 要將兩組5g頻 拆開 就要個別改名
有冇巴打拆開用

新買左部rbk50 好撚後悔
應該直上rbk852

我都係
你咩情況

如果有lan socket 連埋d router就最好
但要留意 velop 得2 lan port
入WAN 再出lan 俾尾房就冇哂
唔啱就要考慮買switch/orbi 出多d lan
變左你 廚房焗住wireless 連埋
3粒應該夠洗
太密咁連埋 未必有著數
client devices 有機會不停係 幾粒之間 切換
要追求快 就一定要 3頻
廳1粒 br3/2 1粒 再尾房1粒
咁樣尾房 個速度都唔會慢

想買套mesh WIFI(雙機套裝果d), 屋企around 1000尺.
budget around 3000
係咪都係買netgear orbi rbk50最好?

屋企個setting係:
廳有2條1000Mbps 光纖入屋
跟住有入牆LAN線入房
如果用mesh既, 主機放廳, 分機放房.
另外, 因為pccw比左2條1000Mbps我, 有冇d mesh router 可以用曬2條1000Mbps? 不過呢個唔係最大concern, 因為1000Mbps 其實都夠用
budget 大約2500-3000, 係咪netgear orbi rbk50係首選?

清點解呢？

小弟有部desktop 同 laptop,
desktop用咗6年,
而laptop係新機嚟,
發現間唔中都會斷線,
用緊100M 光纖入屋,
而個router 係D Link N300,
都用咗5年喇,
係咪應該部router 太舊所以出事呢?
係咪要換router?

本身覺得近2年應該唔會買新手機/電腦
所以就冇買到wifi 6
但係用rbk50就發覺多device ( around 15左右）上網就唔穩定，另外佢個MU-MIMO好奇怪
部機冇用緊就行5g，手機上緊YouTube 就行2.5g 明明部機都係一樣擺位
同埋最近準備出PS5同埋新電腦

冇lan socket係房以外喇！
我係廳connect 個舊router個速度仲快過connect個google wifi 所以我想考慮有冇可能成間屋用一個router算

諗緊買AC6600 定RBK50
有冇師兄可以比下意見

D link 都捱到5年算 ok㗎啦
不過得100M 換router 又浪費

熄 mimo 會好d

你果對google wifi點連㗎？
冇理由 廢過單router

你modem 出到2條lan 線？
mesh 暫時都係 單WAN
要多d lan port 就orbi
velop 得2 lan port 但唔洗分主副機
性能上難分高下

我個pccw modem 出到2條1000Mbps 既LAN
我睇過$3000budget 可以買到雙機AC3000 或者三機AC2200.
邊樣會好d?

雖然而家行緊100M,
但間唔中斷都係好麻煩,
而且可以之後renew contract 時都可以轉做500或1000M.

屋企用緊網上爬1000m 400呎
諗住買ax58u 屌唔屌得過

比我會拆，自己用晒成條5GHz-2, 留條5GHz-1 比屋企人用

最衰你得3k budget, 如果唔係買ax88u 行dual wan, 然後加多隻ax88u 做aimesh 做分機，用返你入牆lan 連wire backhaul

絕對屌得過 ax3000 規格最好係asus

有得拆一定拆啦.....
屋企邊個多DEVICE連住 比條獨立5GHZ既佢自己慢慢撚

如果rbk 20呢？ mesh係咪會好啲？
因為換router原因係一入房就收唔到wifi
舊router係垃圾d link嚟

但係asus 果d Aimesh 好似係software mesh

得2 lan port真係唔夠，最少要多條連nas
買mx5300係咪比較可行？
如果mx5300放廳，lan socket 出尾房插ac2200
或者 wireless br2/3 ac2200, 廚房同樣wireless ac2200
除左房/廚無wifi6, 只求穩定同夠睇youtube, 係咪一個相對較平既方法？
Thanks

software mesh 只要你兩隻router hardware 夠勁就ok , 只係會唔會有人比咁多錢買姐

400尺未必洗用到mesh

但係我屋企仲未有Device support wifi6
又見到rbk20都好似差唔多價錢 會唔會rbk20穩陣啲
最主要concern係穿透力
或者有冇咩推介

無拆開
但想睇兩條5g有無load balancing都好難

睇哂成個Post
講到隻隻都係唔得
貴唔得 平又唔得
Load Air 斷線
包括華碩 叻雞
又話過份吹捧

究竟有邊隻係穩定的？
唔駛要咩功能 刷FW 個D
500-1000蚊有邊隻係穩的？

一個放connected to router 一個放廳

RBK50我自己覺得真係唔錯

有budget 上rbk20都得嘅
我自己都用緊
雖然rbk20得wifi 5，但我用有wifi6 嘅client 都收到600mb or 再多d
其實都夠用有突

因為我router喺廳 同我張床隔咗一道牆同大櫃
諗住用mesh就可以擺個satellite喺房門口射入間房
但係asus ax3000如果可以直屌到我張床咁我會prefer ax3000多啲
始終新啲 同平啲
巴打個rbk 20 router 同satellite隔咗幾遠？ 如果兩者隔咗道牆都ok?

有無人要ac68u 用左兩年幾 無單無盒
換左新ROUTER 放 有兩隻用黎AIMESH

隔牆ok
ax範圍有好左嘅
但唔知洗唔洗要用WiFi 6 client

你可以參考下第一頁floor plan,我就用rbk23,第一幅就主力牆，你預主力牆會減半，唔係主力牆就好好多

係唔錯，但成座塔 唔係個個接受到

首席打手

先斬後奏

Google wifi係行雙頻，速度上無3頻咁快同穩定

其實每個router都要睇下你屋企地勢，所以個個人講既野都未必fit到入你個到，當然有啲router真係唔好掂 一般netgear linksys 華碩，咪算正常啲

望望下rbk23就兩年，唔知用多幾多年

冇得直接 modem 連google wifi 咩？

已屌rbk20

其實好多中價router都唔錯,例如ac68u,r7000果啲
但時代唔同啦,呢兩隻出左咁耐,以前可能一個人得一部機連Wi-Fi,成家先4-5部機,咁穩定好正常
但依家,又iPad,又電話,又電腦,一陣又Apple watch,有啲仲有埋智能家居
但又買部中價機,然後當咁多部機同時連住,相對哋要穩定咪難咗咯
好似依家相對最穩定都係一堆Mesh router,始終大部分唔平,CPU點都勁過中價機

100M,屋企400尺到，想買中價router係唔係首選ac68u

價錢差幾倍wor

原來我打錯字呀ching 個google係直接連modem呀

有冇巴打有extender推介？

而家屋企主人房主router用netgear
再駁lan線接咗個話dlink Router喺廳

想買個extender/home plug喺房
間房喺全屋企嘅中間 兩個wifi都收得唔太好

佢成篇野好大吐槽feel
Router野睇自己需要 手神都好緊要
電子野總有缺陷 自己處理到或接受能力有幾高
Fw: asus > linksys >>>>>叻雞
硬件：asus=叻雞>linksys
穩定性: linksys>asus=叻雞
以上個人覺得

咁快就page 35

岩岩買左LINKSYS EA7500
屋企寬頻用1000M
用電話企係隔離連2.4Ghz收得56Mbps, 連5Ghz就有200Mbps
插線落電腦又有7百幾Mbps
請問咁樣正唔正常?

老家換左隻RAX8,但係有D NOTBOOK同TV BOX搵唔到WIFI(但係D手提電話呀SWITCH呀都搵到),都唔知點解...

請教下router用緊AC66U-B1, usb wifi 用緊netgear a7000
打LOL經常50ping衝上800ping
開router見到

Apr 4 18:23:25 syslog: WLCEVENTD wlceventd_proc_event(420): eth2: Auth CC:66:0A:29:C8:57, status: 0, reason: d11 RC reserved (0)Apr 4 18:23:25 syslog: WLCEVENTD wlceventd_proc_event(449): eth2: Assoc CC:66:0A:29:C8:57, status: 0, reason: d11 RC reserved (0)Apr 4 18:23:36 syslog: WLCEVENTD wlceventd_proc_event(401): eth2: Disassoc CC:66:0A:29:C8:57, status: 0, reason: Disassociated because sending station is leaving (or has left) BSS (8)Apr 4 18:28:36 syslog: WLCEVENTD wlceventd_proc_event(401): eth1: Disassoc BC:A5:11:34:DD:C1, status: 0, reason: Disassociated because sending station is leaving (or has left) BSS (8)Apr 4 18:28:36 syslog: WLCEVENTD wlceventd_proc_event(386): eth1: Deauth_ind BC:A5:11:34:DD:C1, status: 0, reason: Disassociated because sending station is leaving (or has left) BSS (8)Apr 4 18:28:36 syslog: WLCEVENTD wlceventd_proc_event(386): eth1: Deauth_ind BC:A5:11:34:DD:C1, status: 0, reason: Class 3 frame received from nonassociated station (7)

知唔知係咩事

唉 買咗個新router 打去hkbn想升1gb 話我個到冇晒port位係咩玩法

機房滿哂位

home plug呢啲其實有啲廢
電線傳輸一定唔多夠起條頻用mesh咁穩定
浪費過好多錢喺呢啲extender
唔建議大家試

太遲了
你幢大廈已經冇哂位再拉 新光纖

wifi 平時收得清唔清？
隔幾多牆？

唔保證係有位 排後補喇

隔一牆，不嬲係滿格，1000mb 光纖speedtest有大概300－350Mbps
check返應該第二個MAC address係部電腦

解答唔到
以前用wifi 手指都係會咁
唔知係個手指 定 usb port 有問題
以前tp link手指 少少干擾就玩完
ping 狂跳

最後點解決？
呢個Class 3 frame received from nonassociated station (7)成日出現
換pcie wifi會唔會好啲？

換隻新嘅 會得一排囉
唔知點解 過一排又係會死死下咁

去intel 官網更新 wifi card 個 drivers
我都有同樣問顯 有次落黃金有個sales 教我更新完就無事

不完美 可接受
有朝一日斷線或者有閒錢咪換過隻囉

我屌，
真係斷撚到燥
ai mesh

Extender喺房淨係for ipad同手機夠唔夠用

其實好睇你屋企駁電係點
而且甚本上電線冇得點執
最好可以借到set router+extender嚟試
網速滿意先好自己買

我用屋企本身個router 另外買一個extender就可以？定係要買多個新router

唔好意思啊我新手jj 對電腦硬件零認識

點解唔直上 ea9350

你要睇清楚個extender係咪compatible with你本身個router, 例如如果你本身router可以行到好高frequency你個extender都要match得返先有用

如果係Dlink AC750型號嘅話 係唔係要買返dlink嘅extender

唔一定...
就算唔同牌子, 兩者compatible就可以
唔知咁答你明唔明
你可以出去揾extender時同sales講你屋企router用link AC750
之後佢地應該會比到意見你邊D款啱用

買左rbk20 廳同頭房 都擺左隻
因為頭房電腦一定要用 lan線
但咁樣尾房就收唔到
大家覺得頭房電腦轉用 wifi 手指收wifi 好
定買多隻衛星擺中房

pccw今日終於上左黎裝1000M 光纖
用埋琴日買既ea9350

不過pccw我屌你老味
屎為modern 都算
仲要比隻翻新既, 都唔緊要
仆佢個街個殼黃到好核突

其實有無得借d兒叫佢換過隻
話晒屋企岩岩裝修完
我屋企人果隻屎為都靚十倍

隻modem黃過舊屎 頂佢打100要求換過

用緊HKBN 500M
router 係ASUS RT-AC1200G+
電話收wifi收到>300
但係電腦插線淨係收到<100
想問下點解會咁

利申弱智屌細力啲

仆佢個街真係黃到不能接受
用咩藉口換好

懷疑你地比二手modem 黃過舊屎

個c fu都講到明係翻新機
無得揀

投訴左先 報定報 呢舊屎吞唔落

真係吞唔落
佢拎出黎果下都即刻講公司無得揀modern

打上cs應該有得傾傾

插沙求助

買多隻啦

咁搞笑？正路應該係呢個款
你個隻舊撚到

一陣拎隻全新伏王HG8045比你就好笑
比我擇我寧願要翻新發黃HG863

笑大聲啲可以 可？

隻野真係舊到無得再舊

本身用緊PCCW 1000mb + Apple Time Capsule
但都幾慢 同埋玩PS4 都幾高ping 懷疑係個wifi 問題
想換個新Router Budget 1000-1500左右

紅點係放Router個位置 單位大慨六百呎 要連差唔多10部機連埋iPad 同iPhone
應該買咩Router好?

想問伏 d咩。。。岩岩轉 pccw好似俾左依隻我

本身用緊PCCW 1000mb
用緊 Orbi RBK40....屋企只有唔夠 500 實尺....
隻主機同 Satellite 相距都近只係隔左一道牆...
問題係隻 Satellite 用用下會無端端好似連唔到主機咁......
到過左 4，5分鐘又會無事但主機同Satellite只會用 2.4g 連....

攪到部 notebook 插住 Lan 都得番唔夠 100 mb...

firmware 已用最新....V2.3.5.32....

可否救救小弟

boardcom ax訊號強唔唔強

默認唔派真IP

最慘我見馬上含仲有port 但又轉唔到台

有無人用緊EdgeRouter X?
個OS係咪已經改左ui？
想放r7800換ERX

巴打電掣面板係咩牌子 幾靚仔？
香港買？

考慮緊由r7800轉rbk40

目前速度快但有d位好似會斷一斷線咁
有冇咩建議

高通s865 準備好wifi 6e 高通u真係好屈

一拎出黎果下個c fu都即刻出聲話無得揀

英馬度買

新手黎
用咩可以check

google wifi analyser

用新手機 支援到ax 姐係WiFi 6
你手機用緊？

我用緊s10+
support ax 制式

唔該ching

Push
諗緊ac86u定r7800

穩定性:linksys>asus>>>叻雞
影響穩定性

穩定真係好重要

食咗隻字

一開始用係會簡唔中斷斷下，唔係好穩定，用耐左先會慢慢好。你入網頁版advance setting到唔好click daisy chain，睇下好唔好啲。再唔得就去換隻

同埋試下擺下唔同位，因為我都擺過好多位先岩用

但穩定性同效能成反比就唔係咁講㗎啦

非常同意真係好撞手神
人地個個話好嗰隻都未必啱你

我之前做足資料搜集
買咗linksys但都係唔啱洗
最後轉netgear先穩定地快

啱啱轉網上行同埋換咗AC66U B1
想問下點解個upload嘅速度點解咁慢

wifi成日自己斷一斷 打機好困擾 應該點set

咁HG8040 有冇伏？

用最新就死啦

同問 HG8240H5 ，I cable

新手一個
考慮mx5300定EA9305

兩者係咪差唔多 ？ 只係5300之後可以擴充 ？

sorry 叻雞確係唔啱我呢啲智障用
都係用番 86u aimesh 算
放番係 orbi 同一個位效果接受....

係得HG8045伏啫
如果打下機上下網就唔駛理佢嘅
係駁IP Cam / NAS就麻撚煩啫

其實pccw hkt 網上行 呢3個係咪同一間野?

網上行咪就係pccw品牌

琴日轉左1000mb, 本身用緊netgear R6220

睇返佢官網個spec係 AC1200 WiFi (300 Mbps + 867 Mbps)
想問下867係2.4ghz 定 5ghz ?
因為部XS 試完5ghz wif 收得30X mbps wifi
唔知係部手機問題定router本身係出得300mbps

red卡post都撞到你

又比你地發現左

想問下orbi點set 2.4G 同 5G 既channel? 想跟頭post set, 但唔識

有冇巴打知如果部電腦連到個新router 但冇network可以點做

我見佢detect到router係幾快，但係就上唔到網....
我試過手動改ip都係唔掂 唉

無得分開

反而我之前AC68U 唔係好得,用RBK23 好FIT

Mx5300 for sure

me2
之前86u+68u aimesh廢到
orbi好好多

謝🙏

你用 orbi 係咪 default setting
主機同衞星有無牆？

較過地區係美國 wifi channel etc
有牆 我雙衛星 各隔一牆

我攪極都唔得，投降

我覺得aimesh仲比orbi難搞

其實linksys個app係咪廢 啲devices錯晒既
明明冇插lan線又過插咗 之後無啦啦又多咗幾個Network device 連緊

無知一問
AX88U同RAX80既分別
仲有AX88U同 AX3000既差距

同埋想著重穿透力強d既話邊款好d

岩岩買佐asus ac68u,發覺2.4G好唔穩定，仲衰過舊個部TP link,有無方法攪攪

唔多正常 我用垃圾archer c7 wifi 5g都收5xx

有冇方法搞搞佢

手緊咪ea9350 (boardcom)
手鬆上馬mx5300 (Qualcomm )

睇device list 果到係廢廢地
刷新得唔夠update

以前做sales狂推netgear asus
tplink不嬲鄙視

想買asus，500-800 budget Ching 有冇好推介

做得好咁linksys呢？

個期cisco 相對無咁hit 又分行水貨fw問題

咁你又啱宜家velop掘起

mesh呢個概念帶起 叻雞orbi L記velop
個陣extender repeater

咩device 收wifi呀？
最多都係reset 下 碰下運氣
同埋可以試下wifi 唔加密下行到幾快
有時係WPA 果d 減左速
clent device 太廢結果整慢左

wifi 有network？
改DNS
release 個 PC ip 再拎過
唔得就reset router 重新set 過

Router路由器 集中討論區(25)發問前請細閱置頂

返工前開住先

Reset modem大法

終於等到mx5300番貨